退休總警司女兒管有大麻草罪名成立 罰款1萬元

一名退休總警司女兒去年管有大麻草，被控一項管有危險藥物罪的案件下午判刑，被告被裁定罪名成立，罰款1萬元。

20歲的女被告，父母均為退休高級警務人員，就讀美國麻省東北大學，她被控於去年7月5日，在上水中心商場便利店內管有兩袋分別4.9克及3.8克的大麻草，代表被告的資深大律師駱應淦於裁決後呈上一份醫療報告，指被告約3年前確診患有專注力失調及過度活躍症。

粉嶺裁判法院裁判官在宣判時表示，被告聲稱案發經過令人難以置信，控方已舉證至毫無合理疑點，3名作供警員亦是誠實可靠的證人，裁定被告罪名成立，考慮到被告初犯，有非常好背景，給予被告更新機會，以罰款方式處理是合適。

屌

屌

有非常好背景

法律面前……

非常好背景...
越好罰得越輕
法官大人ho ball

權貴就罰錢了事
佢老豆唔係死差佬可能要坐三碌

真係凳嗰幾位藍衫狗可憐
咁又得罪大sir

有無其他案例

其實袋草自用罰幾多先合理

其他就判廿年

有特權 大撚晒

中国式法治

法律面前 富人平等

大麻本身都唔會罰好重

香港法律

家下個女仔係比人告藏毒而唔係販賣/運毒
邊會廿年大佬

其實好背景輕判，係跟據乜野法律/理據

法律面前
窮人...

大麻唔係好重罪
但好難理解點解唔使入喜靈洲
利申: 有中學同學帶得少過佢，但入左喜靈洲成年

又羸

之前又話背景唔係求情因素

咁正常呀
因為呢個有良好背景嘛

法律面前
窮人_ _

咱們就是有背景的

法官判得好 咱公安的後代就該有特權

法律係公平公正既 非常好背景

點解唔告運毒

呢度兩萬蚊
請埋你食

身在福中不知福，應該要重判

大麻又唔係毒品 唔明點解成萬蚊咁重

好背景都仲要有個「好律師」先可以判咁輕

合乎律政司鄭汝驊的期望
不會上訴

通常計分量

藏大麻初犯不嬲判好輕

哩個份量普通人應該已經被告運毒

繼續特權治港

捉去驗尿啦

24歲男Clockenflap藏大麻判感化 適時驗尿及參加戒毒療程
2018-04-09 11:33

警方去年在大型音樂藝術活動Clockenflap舉行期間拘捕六名涉嫌藏毒男子。其中一名被告24歲男電工早前承認一項管有危險藥物罪，今於東區裁判法院被判12個月感化，期間不得沾染任何毒品，適時需應感化官要求作尿液測試及參加戒毒療程。
辯方求情時表示被告現已改過，擁有正常工作，感化官報告亦正面，希望法庭給予被告一次機會。
24歲被告徐凱傑報稱音響技術員，被控於去年11月18日於中環海濱長廊外，被警員於其背包中搜出一膠袋，內藏1.92克大麻。
法庭記者：劉曉曦

同類案件，人地得2克唔夠，又要戒毒又要感化，果然法律面前

法律真係好公正！

連登仔唔係話大麻唔係毒品咩

再坐廿年

好多罪行都係罰款了事

等起底

所以呢?

同一個官
呢單野都係放生個差佬

公平喎

以為法治最大？係人治！

possession of dd
即係管有危險藥物
如果認罪同無前科
其實真係罰到會好輕

正常要一視同仁
點會背景好就輕判
背景唔好反而重啲

1萬元
有錢人當掉左1元

錢我多的是

其實睇返管有少量大麻既案件 都常都係守行為同罰錢了事

上面clockenflag個廢青就係認左罪無前科
仲要個量少過警司個女
都要入喜靈洲

如果你老豆老母唔係警司級的警務人員 只係社會地位低微的地盤工人或者清潔工.....背景皮已收

合理啲嚟講應該係家庭背景唔好先值得輕判（初犯嘅話）
不過香港法律從來都係..

幾克講到要死刑

連登d道友都唔止啦

黑警有咩好背景 最大犯罪組織?

D窮撚寧願聽下人講耶蘇感化都唔想罰錢啦

死刑又唔洗
不過唔會淨係罰錢

最起碼都要入一入喜靈洲啦

我想問運緊毒比人捉左 話自用就無事

真係好撚有阻嚇性呀屌

屌 隊草都要罰幾萬 有無天理

on99

法律面前 窮人含撚

非常好既背景
法律面前窮人含撚

如果佢住公屋會點判

話時話 新聞唔洗SHOW名架咩

有勢力/黑底：斷正藏大麻都係罰錢了事
普通人：上網講自己係香港食過大麻都不誠實使用電腦罪坐監

香港法律收皮啦

乜撚野叫 案發經過令人難以置信

市民可唔可以司法覆核呢單野

充滿腐敗

有非常好背景

法律面前，窮人____

望下佢請邊個幫佢打，就知佢背景啦

麻大生吸生大麻

雖然話黑警真係唔抵幫， 但係其實真心食大麻有咩問題？ 輕鬆啲啦香港人

這就是香港法治

一直都唔理解啲非常良好背景既人犯法 點解唔係加重刑罰 良好既教育都教撚到犯法
咩知法犯法罪加一等係香港完全冇呢回事，求情理由係服務社會etc...

晨早講左

公安部福利包括家屬免罪責 你地恨不到啦

好波

仲要無案底

當一個人被定罪後，留於警方或法庭之案底便不能被刪除（除非該罪犯上訴成功）。但根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。

冇得移民了

佢冇超過喎

窮人含撚

余偉發rip

已退休唔驚

依啲細罪邊會對移民有影響
特別係移去歐美澳加紐
人地一係一早已經將大麻合法化, 或者就係將使用/藏有大麻非刑事化左

自認帶？

大麻真係比起冰 k仔罰少好多

同類案大概判幾多

分分鐘一世無得升

因為你中學同學個爸爸唔係有錢佬，退休警犬或高官

因為佢律師係駱應淦

「退休總警司」

退左休, 係警隊內部已經無影響力

公平D, 要講就拉埋一齊講

咁好背景教育都食大麻反而要罰重啲
走去吸毒浪費社會資源

香港窮人就係願意含
含得心甘命抵
含到雪雪聲

人地係美國接受教育
我覺得唔食大麻反而出奇

其實背景良好呢個理由真係好廢,背景良好理應更加唔應該墮落,你話出生三教九流容易學壞就話情有可原啫

仲以為呢度D 留言會係

「大麻唔算毒品喎」咁添

法律面前人人平等

雖然得幾克話自用都唔會判好重，判詞都唔係咁囉屌

都要人民法院肯配合先判甘輕既

響香港只要有好背景，牙朗都會冇事

美國讀書唔隊草唔通食煙咩

奧巴馬都隊草啦

案件編號：KCCC 1269/2014

但有一個夢,不會死,種大X

個法官根本係支持香港大麻合法化,不過只適用於權貴人士

法治=法官人治

話你戇鳩怕你嬲，佢之前啲下屬會唔比面佢？

因為佢無良好背景lol
或者吸開毒有癮

真係贏在起跑線 就係有良好背境 嗰1萬蚊罰完好似跌咗咁 又冇阻嚇作用
香港司法真係非常完美

案件編號：KCCC 1269/2014
撤銷控罪都有

仲可以垂簾聽政tim

喪失時效同冇係兩樣野

請得起駱應淦，果一萬罰款食個飯都跌左啦
法治就係咁呢啲人玩爛

羅正牌做生意

佢個量應該係自用？

證明法律真係好公平

有乜理由 blue blood 犯法要同平民一樣咁罰呀連登仔 如果一樣咁罰就真係唔公平啦

好大既官威呀

有冇案底？

移唔移民有咩所謂
有錢既話係香港好好住

我有爸爸

有案底咁就一世

窮人含L

你都係啦 五毛死全家

警察退左休, 點解仲要比面佢??

又唔見 前一哥曾偉雄 可以點警隊做野??

好背景重犯機會少喎
有錢=好背景=判少D
法例訂立之初就係幫有錢人

我反而想知，其實警局知有呢d case 入面完全唔落charge 當冇事發生有冇可能

又靠父蔭 垃圾司法

而家冇可能，其中有一個爆大鑊就大撚鑊

求皇天擊殺

背景好減罪給予更新機會
若港獨背景就加監
反共既坐足十年
藍絲背景就前面捉後面街放
真公平

係香港比人拉係正常
你覺得唔合理嘅可以移民去吸食大麻合法嘅地方居住。
無人話過唔比你隊，但係唔好彩比人拉撚咗就要受架la,
係得香港食就預咗捉到會比人拉
食得咸魚抵得渴啊師兄

請得起呢條友黎打點都唔會判得多啦

指被告約3年前確診患有專注力失調及過度活躍症。

到底有咩關係

這就是腥講

果3個作供警犬將來會點

法官可以論一個人有無「非常好背景」, 但係點解今日兩間律師會話網民討論一個法官有無「非常好背景」係人身攻擊

咁法官係咪人身攻擊緊人

早排有條友三十幾年

即係投胎投得好

有背景就有情求 無背景係咪就唔洗求

法律平等 有無讀law j解釋下

個兩位阿sir應該心念 好野拉到件好野有得威
返到差館 比人屌到開花

如果係公屋嘅ive仔窮人會點

有咁撚好背景仲要隊草係咪自毀前途呀

咁計應該判重d來警惕社會喎

不過香港法治都係窮人謄文嫁啦

算啦，法律邊個整出來？

又咪係班權貴草擬。

其實啲差佬如果無同佢老豆一齊工作過既話識佢老鼠咩
佢嚟保釋佢個女佢自己唔撻朵人地鬼知佢退休總警司

呢句笑撚到仆街
即係老豆老母住公屋就坐十年

平等地無罪

位巴打同學得居屋老豆老母，係差啲
獨立屋咪冇事囉

父親為退休高級警司狄志堅，母親為退休總警司、毒品調查科前副主管林曼茜，現年 20 歲在美國留學的狄曉晴，今天被控一項藏毒罪成，惟裁判官指她有擁有良好背景，亦理解患有過度活躍症的被告精神受困，判她罰款 1 萬元。被告已買好機票，繳交罰款後今天傍晚返美，繼續升學。

byebye 你條尾

條女好醜樣

呢個一定公屋仔，抵佢啦
住獨立屋啦

諗起飛虎雄心II
Eagle響操場訓話果幕

越好背景等於越無法無天

其實大麻比煙仔健康。
不過犯法就係犯法，
其他人要坐喜靈洲介毒。
佢就唔洗，呢個大細超。

大麻係香港就係毒品

退休總警司女兒
就係咁唔公平

阮雲道之子阮家輝曾於2000年7月27日在中區一間的士高的廁所內，被警員發現他藏有兩粒搖頭丸。當時他向警員解釋，自己剛剛與女友分手，感到不開心，欲啪丸跳舞解愁，並承認以二百元向一名女子購入毒品。翌月他到中區警署報到，警方一度控告他藏有危險藥物罪名。

2000年12月18日，控方撤銷了對阮家輝的控罪，改以守行為處理，事件引起公眾嘩然。各界批評律政司有偏袒之嫌，並誤導年輕人吸毒無罪。事件令律政司司長梁愛詩及刑事檢控專員江樂士要多次「解畫」，卻遭立法會議員質疑為何其他吸毒年輕人遭檢控，批評檢控政策不公平。

2010年6月15日，報章報導阮雲道兒子阮家輝於家中被發現暴斃，終年三十一歲。[3]

香港法律

窮人真係要含撚...

官字兩把口

香港真係無得救

叫香港人仲點相信有法治

你地可以試下司法覆核

拉人果幾個pc仔夾返一皮野俾大sir喇
唔係成世唔使升！

恭喜曬

有錢大撚晒

黑警

非常好背景都搞到咁，重罰先岩喎

祝全香港警察仔女吸毒，橫死街頭。

你搞清楚乜嘢係司法覆核先

有好背景 著情處理

有咩根據? 有統計?

所有動物生來平等，但有些動物比其他動物更平等。

睇份量，得幾克，好難鋤佢運毒

螞蟻搬家咪唔洗死

唔一定，睇下會唔會再轉手，無論收唔收錢，又或者拉既地方都有影響，例如disco嗰類就算話自用，都可以靠推論證明有機會轉手。

依家咪比人玩死

有錢就可以藏毒

上到court算係咁
俾我係佢老豆老母 應該揾晒d門生幫手卒甩佢

平民含撚

刑不上大夫

律政司有無考慮上訴?

又唔係梁天琦，個大波閪邊會理

唔係話佢有錢就大曬，
只係不嬲香港大麻都好少事，
第一次吸食俾人周到身上有，都只係會罰錢，
而賣個d 衰得唔係太過份基本上幾個月就可以出番黎

但係都有唔少人守行為一年就得
普通人黎 唔係有咩背景

其實冇問題
案例係咁

No sentencing guidelines for simple possession of herbal cannabis but where the quantity is
relatively small, only a fine ($10,000) is warranted with a term of imprisonment (2 weeks)
imposed in default of payment

14年果陣 兩個外藉國際學校學生喺校運會賣大麻蛋糕都只係判感化令同罰10000

有毒癮先入喜靈洲
你中學同學應該唔係第一次比人捉到

激到連登仔跳起

好背景就會輕判
直接講無修飾隻隻字你地都明啦
仲有乜好講

香港人保守，成日用的極端例子，話大麻食得多點點點，上網一查要一日食幾kg 先出事

多謝daddy
今晚又返去smoke weed lu

告藏毒仲要係得條草。。。
你想罰幾重？

奧巴馬隊草自毀前途

法治喎